高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#11

咁輕輕介紹下我自己先

-髮型工作從事左14年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-明日香日系剪裁 課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

男士

女士

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

[/center]

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點 [/center]

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害[/center]

VPN指南。

電完梨花頭應該點保養

護髮素

吹頭前搽下野搽抗熱

逗住個髮尾黎吹

男仔嘅話 balayage係咪要曲髮先好睇

如果漂完頭之後已經生番好多布甸出嚟 又唔係好想去salon染 自己喺屋企可以點樣解決布丁頭嘅問題？因為我自己唔係好想染番啡色呢啲普通嘅顏色 想染啲比較特別嘅顏色所以係咪都應該要漂返新生番出嚟嘅黑色頭髮？定應該要成個頭再漂過？定係買一啲比較深色嘅泡泡染發劑就可以統一成個頭嘅顏色？因為個頭而家有漂過嘅頭髮、用泡泡染髮劑驗過所以變成啡色嘅頭髮 同埋最新生番出嚟嘅黑色頭髮 咁多顏色好似好難處理咁

無一定

但你幾長？

鬈 只會令 個線條咁凸

其實直 都有漸變咁既feel 睇點整

咁既情況你諗都唔洗諗自己搞

仲要泡泡過

其實出去搞都唔會搞得掂

只係好過自己搞

無論髮質定隻色

泡泡過
係好惡搞

無得唔去salon

到時因小失大
更麻煩

長度類似咁上下
其實多唔多salon識咁染驚入到去佢地唔識 以為普通挑染

用過泡泡染髮，甩色變到金金地，之後去salon染返黑但好快又甩色
呢排又想電髮，係咪會好傷？

我星期四晚第一次電髮 去到佢叫我+$300 upgrade shiseido 佢淨係用左15分鐘電 加埋成個appt唔夠2個鐘 電嗰陣得5-6個捲 每一個捲都有勁多頭髮 咁樣係咪正常？
最後電得好差 中間啲頭髮一啲都唔曲 過左2日洗完髮尾差唔多直曬
髮型師叫我星期一(唔夠四日)返去電返 會唔會太快？ 啲頭髮會唔會壞曬？

我係女

面型好長同窄適合咩髮型？
利申男
唔該曬

男仔, 頭髮好彈同有啲硬, 2邊打橫生, 想問有咩髮型岩? 面型應該菱形好似, 我都唔肯定

其實佢係挑染黎

你見到有底色架喎

唯獨唔同係個根 深色

而ba /ombre 都好常見做深個根

而唔係技術果部份黎

染過泡泡係死症

雖然而家既電既產品好多方法電到

但始終有泡泡過 比起無
爭得遠

如果真係好想電 唯有電完後再做treatment

唔會壞 但我最憎呢類型

Set到個價平 吸引人黎 然後藥水升級/再收剪髮錢

其實你明知個藥水係對果個人好或有用

當然優先選用 並唔係應該睇個價錢而去諗

Shi本身都唔鬈 仲要大section 咁就更加

視乎你要既效果 但用呢類藥水我會卷鬈d

男電通常我就自己卷多

你長髮電陶瓷果類？

我岩岩以為你男

五隻又真係太少

就升係要自然 要大

更加要排得多

只係排位同上既圈數要 數

因為排得多 確保受熱平均 同差唔多乾濕
大wave 自然 本來就容易唔襟

如佢想緊緻或好打理 更加要 唔好咁大section

咁慘啦 要留返長

睇下 點電 都唔係無計既 不過就唔建議

短

同埋睇整體

女長髮
天生頭髮電線曲，又硬
曾經做過兩次paimore直療，對上一次做係上年10月左右
因為新生出黎既頭髮又係電線曲，又布甸頭，今次想電上直下曲
同埋其實一直都想漂，之前冇漂過，可唔可以漂同時電埋

男仔 本身頭髮比較扁同塌
想電一電等佢蓬啲 同小小攣有啲轉變
應該揀邊種電錫紙定卷
另外使唔使專登留長啲頭髮再去電

想請問女仔大細面應該留咩髮型？係唔係唔應該有短瀏海？

要剪依種髮型應該點講

電得？

Davines

Try try

Gel開頭 清潔力夠就得

嚴禁超市

點神秘法先

天生鬈漂

真係唔建議成頭

寧願section /highlight

可以漂電

漂過其實都係電到 但睇髮質

其實留長會比較好

因為有時有d位爭d可以剪剪執執

因為電完都會短左

睇你想做咩效果同形態

鬈同錫紙feel兩樣野黎

一個會彎會圓既感覺 尾係鬈既

一個係散落去 硬朗感覺多 而尾都仲係直

睇點執
相？

直接相最佳

剪開QBHouse
唔敢太多要求
直接講點形容好?

錫電燙係咪比較傷？想仿雷鬼頭係咪得deadlock先得？

想試下電, 但有無得輕輕咁, 姐係無太卷, 但又有啲微曲咁, 因為我見親fd去電都係公仔面咁

咁好難喎⋯⋯

想問下巴打識唔識空氣瀏海 果啲韓妹頭香港冇乜髮型師識剪 再加上我個頭右左邊頭髮唔平均好難剪到

巴打，想問吓呢個髮型點吹同gel出黎？

傷就唔會

雷鬼係

巴打有無錫紙燙既相睇睇？

我係巴打

我髮質比較軟，亦比較油

有咩方法今個頭無咁塌

同埋有無洗頭水介紹下

絲打

頭頂同中間位好毛燥可以點搞

過去一年電咗四次左右（男剪得密啲鬈好快冇）搞到好旱，本身頭髮好硬依家變淋曬，有冇辦法解決/舒緩？
另外就係每電完三四個月開始剪到剩返髮尾個勾好唔靚，但唔剪走個勾再去電聽髮型師講效果會唔好，有冇其他方法可以全天候都keep到鬈？

早兩日電 自然 本身粗硬直

係唔係負離子之後唔可以漂頭？

想剪寸頭

好正常嘅咋因為個頭都唔係全部都會平均啦

唔難 幾厚幾薄都可以
因你調整

想問下你洗剪吹嘅話幾錢

唔係金毛 感覺唔同

用個排骨刷吹吹

Gel咩其實好睇你想要濕定唔濕

有兩張係扮錫紙電既方式

我鐘意呢隻多d

再soft d

睇下溝通時大家點睇

絲打夏天想剪短頭髮，想試下短bob
但份人好懶， 唔會起身洗頭吹頭落野/夾頭
有咩髮型係一勞永逸平時唔駛打理？
電完一勞永逸都得

塌： 電吹 或打底

洗頭水： 可試用davines

要做直

如果唔想咁死板 可以做少少鬈係尾

想請問宜家電髮仲會唔會怕甩頭髮?
我個頭皮好油, 久唔久仲會有紅點

（ 可以用剩低既鬈做第二個形 睇點剪架咋喎

正常有用護髮素 佢識電 或會用電前 其實唔會出現你呢個問題

你一年電三四次個標準係岩

已經可以全天侯keep到 正常黎講

如果去到第二三個月無咩 你可以試下濕水時落styling 罩乾

但其實正常黎講你呢個時間係唔會點出現呢類問題
除非整得麻麻

最好唔好

重點係
如係有天生鬈 我唔建議成頭漂

就算要成頭漂 請有心理準備同洗費上既準備

漂 直

新生髮 再直 可能再上色

& treatment

天生頭髮鬈，差唔多年年拉一次負離子直髮
因為pat陰會成日keep住剪所以啲直嘅頭髮剪得7788
想問下呢個情況你覺得應該自己日日keep住夾直定去salon淨電直陰？
絲 事關啲頭髮開始有啲旱同埋驚夾直太死夾

想問下gel油頭 分界位總會有一支支頭髪彈出黎 可以點搞？

請問爸打 頭髮有粗有幼，幼佔大多。放頭髮會好多bb毛彈出嚟 扎頭髮都係好多baby hair。如果電捲髮會唔會改善到？
利申: 本身頭髮自然捲

如果可以 想Send張相俾巴打
幫我睇睇介紹個合適嘅髮型

巴打女仔洗剪吹幾錢

唔知個頭點剪好lm

剪

呢個時硬時軟 ⋯⋯

會唔會有d誇張
其實唔會

係咪屋企洗頭水有轉你唔知

請用返護髮素 每日

Styling 有黑泥

唔清楚 會都唔奇

價錢黎講 自己舒服就可以

有時價錢唔代表服務

最緊要你岩

但我意見係最好睇下有無信得過既髮型師
或
身邊朋友整得靚求介紹

做咩成日神神秘秘

有無得估下你係邊個

我記性超好⋯⋯

lm

光頭都一勞永逸唔到
定時定候都要剷

內彎短髮整完都要吹

你本身咩髮質？有無天生鬈？

好唔好打理或易唔易都講髮質底

轉左洗頭水先扮靚 用緊咩

試下轉用davines

有 用高雙氧同較淺既啡

試做一執髮尾

如推得郁

成頭深色部分搽

正常而家有乖乖地跟足都唔太旱

陰 我建議自己夾

夾黎講 GHD cp值高 由其個陰 直夾

吹頭時谷一谷佢彎彎地

稍稍加d熱風係果個位 然後用手 維持原狀一陣 再gel

都係唔得電電佢仲好

唔會

歡迎

相

想問下巴打 日日用直髮夾 整曲個頭
要點護理 夾前夾後 短髮

唔該曬

唔係靚仔係咪唔好剪

男就正常用返護髮素就可 日常

女因為長髮先要用打底 因為個髮尾本來正常狀態底下都會乾d

有紋身或穿環都好正

靚仔改變唔到 加d配搭都有型

或者 整下條層 色同形 都有型好多

巴打有冇做深層頭皮清潔SPA呢個服務？

穿耳就有

女仔頭髮好kick 梳唔開點算 啱啱先梳斷咗把梳

有冇咩product可以用

多謝樓主應我
本身頭髮唔算粗，偏軟，有好少鬈
吹親頭唔落野好快塌
之前電過負離子所以都算易打理

天生鬈 但唔誇張
依家短髮 想做錫紙電髮 點睇

有

巴打我晏就tg左你啦

男人留木村頭有咩注意

之前一直都有泡泡過然後
上次同最深色係泡泡染過呢隻色 出到黎係好深嘅啡

諗住漂染粉紅色 可能漂1-2次到
會唔會漂唔甩啲色 想漂淺啲
大概咁樣 做唔做到

好驚比髮型師屌

搵樓主剪一次幾錢

邊一區？

可以

搞咩？

有無用開護髮素？

有泡泡染過？

用開所謂既無矽洗頭水？

直頭髮又真係唔洗點搞

但通常而家個尾會電彎彎地

自然得黎又好睇

自然攣可唔可以剪短
係咪都係要拉直 如果想個髮尾攣可唔可以再電

留返長多少少好睇d

知道kk treatmemt唔好
但有咩treatment做到佢個效果
個頭長期毛燥炸開

千祈唔好做 有甲醛又爛頭髮 又唔襟直但又電唔到髮

抱歉 稍忙 遲左覆

留長時頂會有一舊野

將最頂既頭髮去角去得深d

有助一路留都路厚唔肉酸

D 硬

我想問醫學髮質重建療程係咩黎？我見有間係咁sale

要拉

個尾一樣有內彎

直

維持得更好

好既直其實唔會有問題

岩

非常正確✅

我都唔想我既junior 或身邊客人聞到

所以我工作附近都無人整

好聽

雖然而家既電髮 細分到 水份 氨基酸 蛋白

但可以係電既過程充分去補充

而家既技術 好多野都係可以拆到好開同好細

但其實爛左既 係唔會有得重建

就算重建到 都唔係果隻手感同頭髮

爛既重建左
痴返埋 其實佢都係爛⋯⋯

除左你包浸野（bbo類） 先可以即時+ 手感上解決

Jc?

可以揾你剪?

男仔日系束感
頭髮有番一定長度 前面瀏海到眉咁上下
用直髮夾有無咩技巧可以分享下
淨係識內外內外咁夾晒前面左右
後面就上part內外 下面就外
有無啲呢類髮型youtube可以睇下 有時睇架仔個啲唔係好明

應該係第5 種面形

絲 我平陰 但前陰好曳
洗完頭包住個頭一陣 唔係即刻吹已經會中分/好唔正常地彎
氣餒到想留長返變三七分界算..有咩方法搞搞佢..

Yes JC
信唔信得過？
原來都係冇重建依樣野
但會唔會可以咁講..冇咁傷頭髮？對比paimore直療嗰d
定還是都係化學野？
整完都唔會keep得耐？
咩係bbo類？

男 幾年前電過 修咗幾次之後變咗波波頭
類似咁
成日俾人話個樣似女人 想問可以點執

本身啲頭髮係自然直
再整直即係負離子？定係其他直？叫咩名呀
想個頭順滑啲貼服啲又唔想一枝枝咁直插貼到好塌咁

你都講曬 要做既野出黎⋯⋯

你以上講既都係好平常同小事既問題

日系 係後面會覺得有少少長 好正常

有 用藥水壓一壓佢個方法
佢有個轉

男仔有無D唔GEL都好睇既髮型

Ummmm 我唔鐘意講同行壞話
所以唔講啦

但佢較早前既時段
做marketing 係幾叻既 就咁
Eg 對比前後圖/文字

全部整頭既都係化學野

都係上面咁講

預防勝於治療

以現有既產品 其實唔會好傷 除非有以下習慣

-自染
-無矽洗頭水
-唔用護髮素
-洗完頭 由得佢打kick 既自然乾（用超闊齒 解下結都得）

-成日夾頭髮 但事前唔搽定抗熱
-用摩洛哥油

Pai 或直 都係直頭髮既效果同功能

只係 pai 我唔鐘意有d整得麻麻 返手整既時候
頭髮個手感好唔似頭髮

如果好damage 既頭髮用就還好

太生真係唔得

Bbo就直頭第2樣野
雖然都係直 但佢係以包裹既形式 包住頭髮 令佢直同滑

滑唔滑 都係講髮質本身 係日常既打理 同習慣

利申 我有用緊pai 其他產品

電髮都有係度 只係轉左用ATS

因為個層次太重咪好女

或者根本你就係一個靚仔 所以似女⋯⋯

真心求教，點解用摩洛哥油會傷頭嘅？如果想吹頭前想查髮尾油，有無推薦...？

落泥既技巧呢 點落可以落得均勻啲
係咪最後先落前陰

咁個尾可以電少少

額骨突
眉毛淡
頭髮軟

係咪得留陰可以搞

ps 有電開頭髮

...

巴打點睇呢條片

睇comment d人話照做都染唔到佢隻色

難d

有色或有電都會好dd

Lucci
N油
卡絲
Wella黃金油

長用手感 唔似頭髮 由其加熱完

整呢個頭要幾錢？
babylight漂過係唔做唔到

反而用無矽洗頭水唔係好事？
我想問下本身頭皮敏感有頭瘡
但頭髮好幼好散又曲
仲可以做咩係適合d 可以令到頭髮直d冇咁易散 而又唔影響頭皮？

剪齊陰 但係頭頂分界個位有個旋
變咗好易自動分返開
有冇咩可以一勞永逸 唔使日日吹

係

掃勻曬成個頭

然後最後掃一掃個陰

然後洗手再執即可

（水溶性髮泥佳

骨突唔好剷太青
眉淡可飄（我都有整
有電開髮 軟唔怕

唔係
分界都可以

唔漂應該做唔到

可以 但睇髮質去做

矽以外仲有好多野

所以唔一定無矽最好

你做直幫到你

做直 既藥水同所有野都唔會掂到頭皮

自己染 會一達達
一達達 髮質既受損都係唔均勻

泡泡過 髮質質地會變漲 第一次無

咁既一達達既方式 幾好手工都執唔到⋯⋯
第二次會有

頭髮濕水質地見真章

一次無問題
但濕水都一定會有

第二次都一定會有 放心

用part 1膏藥水 搽果個位

然後用隻細夾仔夾實佢

夠鐘就沖

齊陰 但本身有少少天生攣底 就算係屋企夾直左 香港夏天咁潮濕 加出埋汗就好快攣番同塔左 有咩方法解決

其實呢一兩年差不多隔6個月就會去salon淨係個陰做局部負離子 但有無慳錢啲/自己買料番屋企搞既方法thanks

無

因為part 1藥水無可能唔靠人check住+

Over起上黎可以好嚴重 同埋佢本身都唔掂得頭皮

髮尾乾到仆街又有好多白點, 勁易斷, 又甩好多頭髮但個陰又好易出油
請問有咩treatment推介?同埋有咩洗頭水護髮素推介?
感謝

咁我應該點同髮型師講 唔要死直 想個陰就算掂到汗都仲keep到少少弧度 上次我咁同佢講 然後佢話驚整出黎都係攣/唔夠直 出黎效果唔係我期望咁

你好 巴打
之前問過b5同京喚羽
另外想問埋milbon 1-3+4
B5 同milbon應該點揀好

Lebel
Milbon

Dr junior

陰易出油關唔關貼貼地額頭事？

陰 係可以電到拋拋地 好似 set咁

電既 再屈d都仲得

女仔自然卷
大概下巴以下頭髮特別鬆毛
但係唔想拉直
有冇辦法

點睇7日染髮焗油

2x歲開始地中海
以前d髮型已經破壞晒流唔返
光頭定剷青好好
兩樣都覺得唔襯
驚驚地

都想問
諗住漂完甩色之後用7日染髮上色

咁如果我想冇咁傷頭髮
想做treatment 有咩treatment係可以令頭髮直d 又唔影響頭皮？

唔識整啫

方法我唔講出黎得唔得
（商業秘技黎 我比錢出去學架

方法1. 用韓國彎鉗夾拋 但 夾時去到尾要 拖個圈出黎（天生鬈必要咁整

2. 如髮片有厚度 （要睇額 高定低 因為頭髮既長度會有唔同
假設可以卷到兩隻芯既厚度

卷上去有 底果隻約18 mm 面就要20mm
因為大包細

然後面放mark 底

底就放mark既多少少

放mark 即係用即鉗夾 （但我鐘意用彎鉗放

或者電冷燙藥水 岩岩卷到一個圈半既兩個卷

通常我電陰搽藥水 頭髮既一半同少少近根

因為如果果個人前頭骨凸 你電曬成條 通常都會反 （變左反翹咁款）

所以藥水我會留 左一個位唔搽 等佢無得反

B5 同drjun 優先

B5做內部野 強韌

Drj 滑

主導既成份有少少唔同

拉直唔一定要成頭

可以係根位

亦可內藏
(呢個方法純粹唔想睇落個頭超級亂同厚

你面唔做keep返天生鬈都得

你唔想拉直 但有自然鬈

咁到底你想做一個咩效果

都要有個方法

聽你講完我都可以比意見

無用

染髮個功能有

咁你當補下色都可以

當treatment 就無咩用

相 幫你望望？

以上色作用

可以

得bbo kk果類
（唔建議

拉直係改變形狀既野

Treatment 係護髮保養

分返開

最好係拉直完再做treatment

我三年前做過kk treatment
而家可唔可以paimore上直下曲？
平時大約每三個月修剪一次
中間染過，做過B5,
頭髮多毛燥，中長髮
Thanks!

如果電髮會唔會改善到
因為我其實唔係卷得好嚴重
係天氣潮濕特別鬆毛
直接電髮走鬆毛路線行唔得行得通

有冇客試過同你講impress me

咁咩treatment你係建議

絲打
想問下齊陰啲頭髮要留到幾長先可以重新剪過
宜家個分界好奇怪

有無髮型啱髮質軟幼又高額，唔想成日gel係咪無乜選擇

Thx 巴打

行得通 而家都興羊毛捲

唔明

唔係 留長電或漂過都有幫助
或down perm

但你要做短短貼貼既 就會有d難 要睇現況

Drjunior /新b5

剪頭髮個陣師傅問係咪有頭皮敏感 想問頭皮敏感係會點？應該係成日都好痕？時不時會有頭瘡 又會好痕 頭皮好易油 但頭髮又會好乾下 啲頭髮都唔多咁 之前甩得幾嚴重 請問有咩洗頭水推介/方法解決？唔該曬你

你前面有個轉？

電～

想聽JC壞話

小M 字 側轉 有咩髮型推介

男性留緊長髮 應該點剪個過渡期

俾多個難題樓豬
大M 輕度地中海, 你會點剪?

Davines

但如嚴重

畢竟我無得睇真實情況

都係睇返你信得過既師傅

或睇醫生

親身體驗可能唔同呢

正常野 唔會有咩特別推介

小事黎架咋

要將面既層次剪短或較輕

方便留

留長真係有個方法剪

但唔知點形容

或者咁講

將頭骨凸既全部剪短佢

實有得執

長或電都有⋯⋯

最近想剪crew cut 但又驚唔襯 有冇話適合咩面型

如果用傳統用把掃黎染既染髮劑，受損程度係咪會少過用泡泡好多？

好詳細
巴打多謝你 我save左你tg 下次有需要整個陣一定搵你

推

感謝你啊🙏🙏
溫和抗敏頭皮洗頭水
頭皮淨化洗頭水
天然蛋白豐盈頭皮洗頭水
請問應該用邊隻？定咩無咩所謂
Thank you so much again

點都好過

同埋簡返大牌子

黑人頭
Wella
Goldwell
Shiseido
果類

女仔方臉想剪短到膊上面好唔好睇

女仔點樣可以改善毛燥？
日日用髮膜都唔掂

佢有個綠色係再生防禦

或者抗敏都可

如果係好想剪
要留意多返少少層次同埋 外面部修飾既線條

如果打橫一啪果類 成個形 墜曬落去果種
就一定唔得

天生鬈？
要靠chemical 拉直

額高又唔想all back 又想有陰 又想露少少額頭出黎 可以咩造型

錫紙點電會爆啲 效果出啲 下次想試下

依家想一係留長電大卷
一係就剪短
但心大心細咗好耐

Spray 唔係用黎打底
係臨尾完先用多

（除左紮晚裝）

同埋我唔太鐘意用咁多spray

打底可用鹽水

正面相 落唔到水印（預覽時

（test)

唔知點解落唔到 圖案（想姐樣

你t 我比相你睇

男仔，額高又長臉型點剪好😂

細section 同扭實

但要留意藥水要搽得夠

相？

奶茶色要漂

多白髮其實有漂一漂上色會襟同準d

唔漂直上 好快甩

或刻意將個根較深少少

（但都係淺色

好多人都會做淺成個頭令白髮對比個感覺無咁大

負離子死唔死板

好講你個髮尾點處理

電既

佢既要求唔要好似內彎咁屈

但又想做直唔要死鼓鼓

Shiseido

可能短都唔錯

要睇整體

呢兩樣野係有互相影響

所以要睇左樣同真實先知

又想負離子 又想染埋
係咪唔好同時做？
會好傷？

有冇方法keep到紫色

最好分開一星期

雖然而家既產品唔怕

但如果你咁樣一齊做

會係搞埋treatment 最好

或chemical 後再做

Q8 lakme shiseido
上色洗頭水

女仔
天生攣毛
髮質好粗好硬好厚
長期留長髮, 一年做一次負離子, 間中焗油
想試下轉造型電攣髮尾
見而家好興 paimore, 做 paimore 好唔好? 會唔會好傷頭髮, 或者好難keep?
定係繼續做負離子好呢?
主要想頭髮易打理啲, 又有啲造型
樓主有冇咩建議?

點用直髮夾夾啲彎同紋理出黎 向上定向下捲住拉？

係咪要等多一排 巴打先會覆

最後搵到上門 但上門真係各方面都唔係太方便
會唔會仲有咩同行推介
想剪同漂染
有間喺灣仔嘅xx84係for輪椅 但我見佢好似冇咩做特殊色

還押3寶老荔日常🍜🍝
🐷三寶Channel目的志在大家透過此頻道了解及關心還押三寶在荔枝角收押所內的生活，情況，並提供途徑予大家寫信給三寶，以及尋找有心人幫助阿寶資出費用。

好多造型都可以

有無相睇下先

鬈底唔怕

牌子唔係重點

技術先係

Eg 點樣係你呢種髮質
整完唔堆積一舊野 就算剪短髮都好
都有計

向下屈一下

再向上反屈

或再倒轉

介唔介意飛到1.58 比張相黎睇下先

感激

唔係呀 通常都忙曬先覆

一般 一日都會睇一次

不過有時夜 或攰都可能無睇到⋯⋯

或者沉左底

而家睇

我有個同事做上門幾齊

電染都有 不過收費可能偏貴少少

手工好好

（疫情而衍生左佢呢個系統）

電熱燙都得

好 我陣間睇 我唔會消失
不過沖涼先 等等我

辛苦了

唔難

你有咁既長度

吹頭 dup 低向前吹

然後半乾 全部向返後即可

一定

如要hold得好

吹頭前 前陰近根部
搽少少鹽水

噴係手 係果頭穿插下即可

會

上唔到色

睇你上咩色

我想染紅色
咁啫係一定要等自己啲黑髮生返長先可以再染？

唔好咁講唔該巴打你就真
btw唔使落泥？佢右邊個偽分界位可以點搞 我唔識搞

咁你格硬試下推淺都可以試試

吹好曬先落
事半功倍

thx

明白了 thanks

想睇睇ig 唔該你

T我

Send u

依款叫咩名
同埋可唔可以一次過染+電

佢無電 染 同gel styling

直接比相佢睇

橋完成舊放入去
中熱 中風力
直到乾

濕時搽少少野
本身頭髮乾唔乾
有無搽野

今晚番去再試下 有時覺得熱會禁下個冷風掣
本身髮尾都傷傷地 吹頭前髮尾有搽啲護髮油先吹

染綠對
最好

好 等你消息

頭髮勁攣點搞好？
本身頭髮偏幼同軟身 一長到差不多眉毛就自動彎返上去 朝早吹直但三四個鐘就收皮 春天夏天一潮濕或者出汗一掂水就攣到鳩毛咁
勁羨慕其他人啲頭髮又硬又直

做邊樣先好d?

如果無漂就咁染啡色呢
應該會越洗越淺定係越洗越深？

電完個頭一個月左右，之前電過三四次，想漂頭髮，淺金色，可唔可以行，會唔會加大之後甩頭髮嘅機會，thx

電左頭髮點先可以keep得耐

硬直又會羨慕軟鬈架啦

男女長短

一定係直先

之後先col& treatment

一定係淺

巴打你間野其實係邊同咩名

Hello 請問呢兩款打底邊款會hold到個髮型持久啲？
我頭髮應該屬於幼 唔算硬

利申未試過用豬水

想問下邊隻gel可以做到呢隻濕濕地既效果

上咩色先（因為睇咩色先知要漂成點

幼髮質就唔好啦

有可能

用返護髮素

長短髮都盡量唔好太濕

罩烘乾少少

只要唔好超濕就得

打底黎講 我會鐘意用鹽水果類
如果一定要用

咩髮型先

豬水未用過 我都

Wet look
/濕wax

我鐘意用ocean 白色蓋

日本仔gel起黎無咁硬

普通side back，鐘意啞色多啲

咁鹽水夠乾

請問染藍色要漂幾多次？ 我早幾個月電過髮係咪漂唔到頭？

沖完涼個頭乾哂先查護髮素？

可以
不過漂完唔建議再電

謝謝

黎巴打你度剪會唔會一手做哂
次次去整頭髮都交哂比助手做

前幾個禮拜去左salon染啡色但頭頂好淺色 洗多兩日變左啡金 覺得好核突所以隔左個禮拜買左泡泡染髮整返深 頭兩日都ok但洗左個幾禮拜又變返啡金再去salon可以點搞返好 覺得自己唔岩淺色頭髮
btw絲黎

想問下漂完應該隔幾耐先可以電

巴打有冇heat protection 推薦？
日日夾頭髮搞到好傷

我係自己漂衰咗個頭
用liese泡泡染翻啡黑色 一樣好快就甩色
之後用過relvon支泡沫 都係一個月貨仔
後尾用cielo補染甩色位 洗下又係淺翻
頂唔順去咗salon搞 剪咗好多 都係染深啡
點知無2個月未剪過幾撻都係變翻淺
到影cv相要染翻佢 今次去黃店買shiseido 深啡黑色
效果比起之前好 暫時未變淺
但自己染長頭髮始終有啲位會有幾條頭髮唔係好上到咁真係好麻煩唔顯眼就算數

洗頭水後用

某d會

Eg男仔電 膏狀藥水髮質檢查等
就一定有我份

你有d好似夾負離子搽col就唔一定要我

因為我既助手係我專用 同我training

某程度有d野佢會熟手過我
除左某d設計上同個人化既野

所以通常好個人化既人都係我落手
或者我分好左比佢

Eg頭骨好凸既位

系統化既野會交比佢做
我個人都會同佢上堂

Eg.點解呢度要咁做
或者 直頭比埋條方佢做

底22 mm卷兩個半圈 頭骨位30 兩圈

無助手既專業人士 唔掂架

要睇你自己要求同標準

髮型師每個都會有唔同
跟住個髮型師個助手都會

某程度上有d野佢肯定熟手過我
Eg搽colour

咁既前題底下再泡泡
幫你返手果個都惡搞
無論髮質同色均勻

琴返深

最好唔好

除非好硬直
同埋 只係想要少少屈

Ats抗熱

巴打可以揾你剪頭髮嘛

巴打請問搵你整女仔染剪大概幾多錢？
Thank you

本身咁大都要靠自己吹

何況漂過既頭髮
唔建議電

冷燙後應該點處理同埋點gel ，因為電完好似唔太攣
Thank you

濕水時有無鬈紋

如有可落styling product + 用風罩烘乾

頭髮太硬係咪可以用shieido d 直髪膏全頭搽但傷吾傷 男

岩岩電完頭個幾日效果好好
但之後幾星期就冇咁好睇 同冇咁鬈
係關吹頭定電完之後落定型水事

會好貼
Shiseido 整得太直

呢類野 唔好自搽 好危險

本身係咪無用護髮素（每次洗頭水後

點樣可以剪到個頭無咁飯蓋feel
已經同過個髮型師講唔想要飯蓋

髮質直硬

或個底太青都會

電或 個底唔好咁青 或面層次多少少

巴打想請問想問電完嘅頭髮，幾耐可以再電過？thanks（男）
之前電喳錫紙，覺得唔夠攣。想再搞搞佢，諗住再電返傳統捲髮器個隻攣。

傳統捲髮器

電髮芯 定而家新既髮棒（熱）

錫紙嚴格黎講 平向散

平時電先係向內彎既卷

電髮芯，幾耐可以再電過？

可唔可以搵巴打幫手剪

如果半年前用過泡泡染頭
依嫁想染同電波浪卷係咪唔得/要比錢去做treatment /焗油

巴打間舖係邊想剪頭髮

男仔
大概係2 3 8號面形
天生鬈毛
有咩髮型適合
我剪開 9 1 all black 頭
頭頂會留長同厚
兩邊短
因為天生鬈 所以 髮型師話太短唔好

兩三個月會好d
但電過錫紙 最好用藥水梳一梳 擺一陣先再上卷

（要拉到行行地 搽果陣

如果唔係會有d錫紙散散地既感覺係度

Tg左巴打

巴打想問有邊隻洗頭水可以增生頭髮 即係生得茂密啲厚啲嘅效果

男仔
想問吓染髮同電髮可唔可以同一日做晒？

無話唔得

不過手感上會爭少少 睇你泡泡成點

Treatment 本來久唔久都要做

做d有用既好

天生鬈all back 成日都會有一舊野

我通常某d位會剪走曬佢 方便all back 時唔厚

點解個頭髮尾永遠都一邊向內蹺，一邊向外蹺
已經試左電尾內卷，吾夠幾日又向返外
可以點搞？天氣濕更難搞

咁天生鬈
做唔做到呢隻？
會唔會好煩？

有咩treatment介紹
幾耐做一次最好

因人而異

個人睇法就無咩用

早睡早起 飲食健康 反而可能仲好

灰色

可以 不過質感會爭少少（好小好小

因為而家既產品其實好好

不過你有時間 緊係分開

剪長度不一
卷不一
或 吹頭 不一

唔會

但要靠chemical 電

新b5 / Olaplex
不過最重要係用treatment 導入機夾

Around 一個半月度一次

同埋要用比較好既家用洗頭水

食芝麻粉嗰啲有冇用

一直用灰都可以

自己屋企做 down perm 推介咩牌子？ black monster ok?

巴打，想知漂染完點樣可以keep色keep耐少少？
同埋想問下有冇粉色系嘅髮色係唔洗漂就染到
Thx la

Lakme q8 napla

我平時都係用shiseido part1

我見坊間都有好多

但我無咩點用過

有客人用過
係好貼 但貼到好離奇⋯⋯

有 淡粉紅色（當然唔會超粉 但唔係老套紅）

底呢隻 無漂

呢個就有漂

答漏左

隔得耐d先洗（頭一星期最緊要

同埋用返相對既色既洗頭水

本身個頭好乾好毛躁 淨係一年柒一兩次
想改善髮質
嚟緊應該會間唔中去salon做b5 慢慢養返把頭髮
想轉過晒洗頭水 有咩洗頭水推薦？

男仔屋企染頭髮，咩牌子最好（吾傷頭髪）shiseido primence?

Lebel serum

我想問 係本身天生鬈？

任何chemical 都會 由其自染 因為會搽得唔好

你諗住做咩色 有圖同埋你想大概係點

我開比你啦 好過你亂咁黎

我粗硬髮質 ，染髮使唔使stay 耐d
Like

唔係呀 直 但好毛躁又易甩頭髮

Milbon邊隻家用treatment好
髮尾好乾

Olaplex no3屋企用唔用到？洗唔洗加熱
係咪洗完頭等30mins沖水就得？

再平時用no4+5洗頭同護髮有無幫助？

利申：頭髮好乾

如果天生鬈+ 毛躁+ 易斷+ 易油

轉用lebel serum 全線line 有冇用？
見佢有shampoo conditioner mask oil

條方就一就 就可以

之前無染過色或黑？

Wbe9 + wbe11

6+9 %

/wbe9 +9

平時d方既改動都睇實際情況多

哦 咁做treatment 會好過直

Lebel milbon drjunior

都可 佢有重身d 簡重身就可以

以前叫
S A B

B最重

而家就好似 係Z定唔知咩 有個代表最重

我見有treatment S M J
係咪指呢個？
S係幼 J係粗硬

我頭髮幼簡返S?

如果你真係對護髮呢part 有要求 而30 分鍾都願意等 （其實無機 效用一般

(Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎉

買隻treatment 夾用好d

天生鬈就整直 再用返洗頭水就可（唔一定serum

可先試 S

有呀 整左paimore 架啦
新生出黎既毛躁
唔洗用serum 咁用邊支lebel 好？
好多唔同顏色好眼花繚亂
唔該晒

巴打你好 想問如果硬髮用重身定輕身既HAIR SPARY 好??
可唔可以介紹下用邊隻

Repair /Olaplex (因為你話有斷

新生等差唔多長再整

我鍾意軟身d

L’Oréal 金大枝

想入行 難唔難
有無話去大型salon做定細好？
由jun做起去到髮型師樓主用幾耐時間？
Thanks

上年六月用左一次泡泡
之後三個月後又染多左次泡泡
隔左8個月 即係上個星期又染多次泡泡
咁我想問你覺得我啲頭髮有無傷到
我頭髮係好粗同有彈性嘅
暫時都叫做順滑(唔梳頭都唔㦸)
同時又好厚下
如果有 我要做啲乜
好驚頭先先知原來泡泡咁傷

中性髮質用完髮泥頭髮易淋易塌
想gel完頭hold得耐
gel頭步驟應該係點？
建唔建議用定型水？

因為我最近甩髮都勁
唔知係轉左隻唔岩既洗頂水
Lebel 有冇邊款係防脫髮架？

男
有無得齋電髮電頂
重有預幾錢
唔該巴打

邊款 呢隻都好多version

勤力既3年半

唔難

中型最好 有心教既 （或者你覺得果間整得靚
後期先轉大型再跑師傅

而家既話比個建議你

返工準時就一定
同埋唔好打機返工（我見d人成日話無野做就打機

一間公司唔會無野做&因為係唔岩既時侯做唔岩既野呢個問題先大

多d睇下關於髮型既野

以前我地得閒都係睇髮型書
而家電話太方便⋯⋯就算你睇睇下髮型野
都會變左睇其他野

如果無咩事都好好彩

濕時都唔會kick?

本身髮量多唔多
如唔多 但感到厚（係呢一兩次染後覺得

即係頭髮都漲左

因為最常見係 泡完 漲/超kick

如有 選用較好既牌子既家用產品

Lebel
Milbon
Drjunior

吹頭 # 1有吹頭片

濕髮時 —鹽水 噴手 穿插 近髮根

吹頭時 不斷打圈向個頭既方向

吹乾應該會鬆少少

臨尾噴少少spray

其實我有d教人既吹頭片

我send 比你睇睇啦

咁我轉洗頭水 做普通焗油就ok?
之前做過b5 應該係舊個隻
一開頭係過直 但之後都冇乜嘢
髮質差同乾 keep得5個月到
買左lebel iau 紅樽試下

想問梨花內卷係咪好難keep 好容易直返？
要點先可以keep得好

係甩定斷先

佢得頭皮抗氧

一定有既

Treatment 只會有機會令佢短暫直（笠左drop左

一個treatment 唔會keep到5 個月
除非跟返洗頭水 去用

如果你講果隻 唔似係treatment

似係kk /巴西果類野

要睇點電

有人電 係一個c

C果d 要靠自己吹 同埋力唔夠

我電就電 J

力夠既 而且襟

只係手工繁複d

正常內彎 普通C 可能用一種大細既芯

電J果類 要182022 咁疊上去 比正常細卷少少

然後夾走返個 卷既前段 變成一個J

濕水時就知個分別

甩多d ，斷比較少
咁用邊款岩d?
唔該晒

Lebel ly(頭皮抗氧

或

Davines

大師點睇新b5 treatment
未做過 想知有無用同有咩用

黑色個隻呢？

呢種長髮前面中間成日都跌落嚟 用咩gel for呢種長度好啲

想問下呢種係咪C 因為見出面大部分都係做呢種
好似好快直返

絲，天生曲齊陰上直下曲
日日都會夾下個陰 搞到炒炒地

想問下..
ATS抗熱 可唔可以用係啲前陰到？會唔會好lup

唔同直髮夾質素會唔會差好遠？（用緊panasonic nanocare果支）如果轉巴打會推介GHD/ amika?

上面見你推介左care pro支導入夾，之前係日本買左頂焗油帽，係咪都係買返支夾會好啲？

天生曲 粗硬 推介咩洗頭水 同 home care 焗油（髮尾好乾）？

有心人上thanks 師傅

唔敢當

有用

而且我仲會用treatment 鉗夾

源自官方資料

個人用後感

滑黎講好多牌子都滑過佢嘅
好老實

不過佢韌度唔錯 各方面都幾好

滑
手感
撫平
散亂
持久度

有好多人爛到唔爛先諗起去做
坦白講 果個時侯 做乜都無咩大作用

然後就話隻野唔好⋯⋯

講真 爛到自己都頂唔順 果d唔係叫保養⋯⋯
最好chemical 後完做treatment 各方面都好

輕 呢隻

Wet look 係得既

至於乾果個

打底吹頭+ styling + 重spray

正常有咁上下長都易跌

最好鬈底或電會好d

佢似J

佢一樣都可以係C

不過我見佢底有用細芯

咁佢都係有心電既

好多真係就咁一隻大芯

佢都有疊起黎排

真。識電既
而且又用Wave master 我都用緊

有用呢部機 就算卷果位無上堂
佢d同事都會有既

外觀上你分唔出
係要濕水 同用落先分到

濕髮時先搽髮尾 後部分頭髮既髮中

然後hihi個陰

吹乾無咩野 驚既可以買噴
All-in one treatment

直髮夾質素好 非常關事amk唔洗買

基本GHD

再上就hairbeauron 3D都夠（ 4d個面好熱 我有枝我麻麻地 同埋我鍾意藍白色多d

如果你係積極保養我都建議你買枝
如三分鍾熱度就唔好啦～浪費

天生鬈 粗硬屬於形狀既問題
原來都係要靠chemical 去解決

洗護主要係針對髮質同頭皮

如乾 可選用日本牌子

Milbon
Lebel
Dr junior

唔該晒師傅咁詳細答我
我會試下抗熱同GHD先

啱啱呢排轉左Dr junior 洗護 係滑左順左
不過好似快左出油 以前用開milbon neu冇咁快出

巴打好人一生平安 好生意～之後想整頭再搵你

唔該曬你咁比心機覆我
如果想搵你整係咪tg你就可以？
Thx好好嘅髮型師

咁落洗頭水果下 試下主要對頭髮先

唔好一野撻就落頭皮

都笠 就轉洗頭水即可 或者同牌子較輕身（如只有笠個問題

Welcome

近期漂過三次 個頭冇乜點傷又冇甩頭髮 而家甩色到七七八八
遲啲有一日event要染返啡 又唔想去salon搞
有咩建議？兩星期染髮嗰啲work唔work？

唔work 你剩係要果日 深返？

係 或者嗰幾日都ok 唔洗長keep 有冇咩建議
thx巴打

用噴果d 不過夏天就爭d

或上colour treatment. 都快甩 就可能要Salon搽

或你有信心就自己去買 比個名你都可以

漂過
自搽玩咁大⋯⋯

會架 因為漂過既頭髮 非專業你自己搞呢類野好大獲
佢已經係傷左

除左比錢整 正版bbo2.0 之外 別無他法

嚴格黎講佢係電爛左 因為你搽果樣野 其實係電髮藥水既第一劑果類野

想要個名 thx！

另外想問下呢隻keep得耐唔耐同傷唔傷頭髮？

想問下呢兩種haircut其實係咪一樣

想咁樣剪可以點同髮型師講

無矽洗頭水點解唔好

佢同olaplex比有咩分別呀？ 邊隻好啲

上面原來答左

師兄，想問男仔面型長，眼細應該剪咩髮型好？

Goldwell 5b/6b/6na既colour treatment

記得配埋水（佢專用既氧水

直接相 兩個係差唔多 但唔同gel法

巴打間野係邊頭

矽只係一個最低成本而又有滑既效果

加入較低成本既洗返產品入面
最常見係超市類

基本上專業髮品唔會有

而且大把成分比佢做到而且更好
真係對頭髮有用既成份

爭得遠囉
大大少少超市既 我都有用過

家母好鍾意買埋曬呢類野
D阿媽以為轉下會好

我有時懶 無買 都用住先

用兩三次

發覺唔對路 之後又買返自己會用既野

只係貴&唔容易係一般買到（超市

所以唔需要刻意標榜有無
同埋 長洗髮質係有明顯手感上既分別

上手髮質先答到你

好細微既分別

有漲感我會簡 b5

無漲感我覺得olaplex 都可以

但lasting b5係好d

但b5唔夠滑 做完第一下手感摸落還好

再答附圖

韓仔咁既款喎

相睇睇

T S T

我想問側根兩邊青橫生
成日生到好長就會起角好怪
除咗定時去修剪下有冇其他方法可以令到佢好睇啲？
平時都係叫我師傅剷青會剷到好高

我就覺差唔多

Under 係指一個形

內層被覆蓋咁

唔係一種技術

雖然我唔知two block 完整係點解

但就咁睇 好多都差唔多

留長個角位
個底都照短

然後電

濕時都好有唔同 吹乾都爭好遠

點睇E-saki
話係台灣天然野

一般電髮大約幾錢 驚我朋友收多我錢 想知公價去到咩位 作
佢中環做既 （$500-1500？定更多？）第一次電
男仔黎

Pat陰自己定咗位，高算吹完，好快就自己走位

700-1200

收到

肥面既女仔要咩髮型先無咁肥

自然攣唔想再整負離子/paimore，有冇可能電到所謂「木馬捲」

無用開

不過真正既天然野 暫時都未有做到

而家產品既效果

我8 下先

男仔電？

650-950 都有

無咩話公唔公價

過千亦有

有d面價好平 實情入到去落樓又唔同

你本身想佢點?

佢本身係點既？

可唔可以描述多d thanks

陰的奧秘

圖中係我好朋友 先咁樣cap

同埋唔好太貼或下半既頭髮最好有少少少鬈

有圖嗎

男仔頭髮天生攣 應該剪咩髮型

想問下呢隻比起真錫紙電會唔會keep 到攣耐d?

如果單講鬈

因為錫紙係一炸野 你實覺得佢鬈

但有新生髮
既對比太大
好覺好貼同有新生

呢種 因為佢一定係無錫紙咁鬈
所以你要講keep鬈 一定係錫紙好d
但新生髮對比唔大同自然 仲可以調整

但其實 keep唔keep到 都係唔剪曬或三個月開始走樣要諗再搞唔搞

落spray 或有電過

有電過的陰 有力d

你本身頭髮就咁睇都軟貼無咩力 易亂

唔漂 你唔算粗

啡帶綠係可以

漂左就多選擇好多
簡單比喻

一張黑色既畫紙

同一張淺色既畫紙

淺色既 你簡咩都做得到

巴打我好少睇呢個台 早啲知你嘅存在就好了
我個頭比kanji lau整爛咗 電過嚟 想問下係咪會建議我過多排先剪走嗰part髮尾再電 會冇咗傷？

同埋我嗰日有叫埋kanjilau幫我剪空氣瀏海嘅 但佢話我頭髮天生luen 做完好難打理 夾完都會變咗～咁luen 請問佢講得啱唔啱呢？

有興趣可以睇呢個post同第一個post了解吓我發生咩事 同埋你地嗰行係咪都好熱烈討論緊

[多圖警世post] 尖東IG偽黃呃錢偷圖撚KANJI LAU(2)

呢種頭難唔難整同keep？

想請教一直用鹽水，直髮夾，泥，spray呢啲嘢會唔會導致甩頭髮？

中分/長陰 係咪會睇落塊面細d

唔會 漂會快甩色好多

上綠會甩青

未必
細個幾細先

大大下係真係會有唔同

有人由鬈變直 亦有直變鬈

濕水 拉唔拉得郁d頭髮 好似橡筋咁拉

剪走曬咁緊係最好

濕既時侯 逗一逗個髮尾 然後就咁放返落黎影張相

鬈底都可以電靚陰⋯⋯

（放大圖 係我太太 不過佢個頭都係我夾

但都係電得到既

我地好似有交談過

你講另外果個terrace
(被認錯果位 幾靚仔既

早幾年前都係做緊jun 有同過我做野

呢行無討論

坦白講 多到唔識講
不過都關市場有需求 亦有一班人仲去緊 有支持度
所以佢地都仲係咁

所以我見到有心機既髮型警世post 我都有睇

之前有個都勁有心機 搵埋台灣原圖果位髮型師
再係dm問返果個偷圖 仲吹到係有合作⋯⋯

要夾

電都可以
但實際生活 佢個陰個位會有少少滋擾

鹽水spray 慎用

最緊要洗頭水清潔到佢地

會
但唔係極長極重又無層次就咁一條果d陰

電到 成頭夾完

同埋 佢8 成係靠styling
電都只係電一電頭髮既中間

其實你鬈底 你係除左唔及佢整齊之外

你搵野搽到佢唔散唔亂 或者你自己夾一夾鬈既位置
再搽d gel鬈野 用風罩 烘起佢
都做到呢類野

不過個陰 同埋頂部都係靈魂黎
同埋順帶一提 靚女先carry到呢個陰
或文青系

兩種唔同野
唔漂 見到暗綠 啡啡綠綠

唔會點甩 變返正常啡

漂左 係堅綠 任何一種 綠都做到
但會甩青

我係整亞麻綠，係咪冇乜分別

我唔係好明乜頭髮可以好似橡筋咁嘅咩
唔得呀拉唔郁啲頭髮
原來空氣瀏海都可以電㗎 個kanjilau話要日日夾先得 電唔到嘅我真係唔識

咁樣睇唔睇到？

哦係你！我認唔到連登名 見到fringe five就知 嗰日search完覺得好靚呀

咁唔漂好d

咁佢都唔係好爛好彩

有得搞 就咁睇

唔係呀

我老婆同大舅佢地都係髮型師
佢地開既 唔係我架

哦 咁睇鋪以外都係睇髮型師

睇夾唔夾

做咩啫

表達感謝啫
可否搵你整

我都唔知咁叫好彩定唔好彩 係咪好彩佢落得唔多藥水電得唔耐搞到冇咁爛 我見其他苦主係頭真係炸爛左咁好慘

想問補色洗頭水 上色洗頭水 去黃洗頭水有咩分別
啱啱漂染完 係咪要用補色洗頭水先？

不幸中 大幸?

想問師兄
男仔側邊剷開
但想留長少少
類似韓仔頭
但一留長爆哂出來
側邊應該點留

補色 無咁濃
上色 色素好濃
（上面兩樣野差唔多

去黃 通常帶少少紫

有自然fate out既感覺+洗落無咁金

最大分別係 去黃係唔多殘留色素+ 唔係太怕你搽到一達達 之後都無咩大問題

上或補就會有呢個問題

而家有樣野叫down perm
就係比你呢種情況用

但成日都要整

如果本身就係染紫 可以一路keep住用去黃？幾時開始要用
咁鎖色又係咪有同一功效

染後>鎖色>去黃>睇情況再去salon補多次色
個流程係咪咁

正路係你咁

因為用過上色洗頭水 再轉色或再整
有時會有d麻煩

咁意思係咪 可以喺變金之後
換我想要隻色嘅上色洗頭水 然後先再去salon整

巴打，想問如果搵你剪，一般收幾錢？

Milbon
Lebel
Dr junior
呢啲洗頭水邊度有得賣

我有兩個問題

我一個月前電左頭髮 主要係髮尾曲
係咪唔可以漂頭上網睇好似會爛頭

同埋我一個月前用左泡泡染髪劑 但而家甩哂咁濟 係咪都唔可以出去染 我之前個髪型師話泡泡好傷好垃圾 唔該巴打

變金後 直接去salon

通常用上色既人 見見地金都用 有d
未金都用

髮品店

1. 漂得就係想上特別色 有泡泡過好多都做唔得靚

2. 有電或有漂同一把頭髮上會建議係highlight

泡泡過都唔太好諗漂

會唔均勻 有需要漂多一兩次 泡泡完有電或再漂 唔多可行 可以考慮highlight

我都好憎泡泡

令到頭髮手感變漲
一掂chemical 後仲惡搞⋯⋯

我本身想染灰色 係咪真係可以收皮

女仔個瀏海成日中間分界點算？

巴打想問下 平時髮泥用開灰色PowerPoint 貪佢夠力hold唔lup 夠黏性 可以扭到電左髮咁 但係呢排買左新既PowerPoint 唔知點解唔同左 好濕好lup同無力 請問有冇類似髮泥可以介紹

嗯
砍掉重練

如短髮唔怕kick 可照漂

但非常唔建議

直接剪個中分

或 多d吹向前吹頭 或電既時侯 電埋轉轉佢

蛋撻頭仲多唔多人剪？

咁用返舊果個

舊果個都無咩問題

點解要搵類似

呢隻都類似

吹頭前捽捽 黎吹 或橋下個尾

都會更似有電

我意思係買同一款 但係同以前批貨好似唔同左唔該你先！

好彩問一問你 我問左間salon佢竟然話做啲treatment 就冇事可以漂一陣真係聽佢講爛頭髮就死

男仔電髮會唔會易甩左頭髮？
本身電左錫紙，而家長翻
諗住再電，但又驚電完甩多左頭髮

唔多

髮質有d粗，毛燥，摸落鞋鞋地，如果自己買shiseido染髮（宜家黑色長髮），nb /wb/wbe 邊隻色好d（想睇落d頭髮有光澤、皮膚顯白d) ＆冇咁易甩色？同埋家用焗油邊隻好？

想問下呢類型嘅產品叫咩名

因為我留咗一年頭髮
想整到呢條片咁

應該點同髮型師講

錫紙可唔可以分界

染髮用Shiseldo定 matirx 好？

心想問呢個髮型 係咪好簡單
應該點講 點剪

哦 呢個問題又真係會有

有時我地直接搵代理買完既產品都有d有呢種情況

任何chemical 都會有少少影響

但最重要係遺傳同生活習慣

包括洗護產品

Nb wb係銀盒？ 蓋白髮黎

天生毛燥？ 要靠拉直同夾

顯白黎講要睇你膚色底係點

你唔夾做咩色都會爭d

家用洗護/treatment

Lebel drjunior Milbon

Texture paste
係型號

Carve 係牌子
如果我無睇錯

直接比相同片比佢睇

搵個你信得過既就可以

因為有曬野跟
有時仲好

可以

不過有新生髮都幾大獲 如分界既造型

Shiseido

MT 色實 質感一般

唔計漂後 一定係shiseido

直接相真係最易

有唔係銀盒？冇白髮，純粹想轉髮色。膚色黃暗暗地咁，咩色好？

銀盒係蓋白髮 會好深好實

正常係粉紅 黑盒

即係粉紅黑盒靚過銀盒（唔係蓋白髮的話）？咁係唔係染wbe好d?

⋯⋯ 其實唔係

粉紅黑 係正常染髮劑

銀盒係 蓋白髮配方

兩樣野黎架

同色 同lv 蓋白都係深色好多

Wbe

想自己幫自己染灰色 應買邊隻染髮既野 好 謝

有冇咩中短髮型推薦，我比較圓

直接比相佢睇就最好

係睇個陰

小小外翹到鎖骨位多dd都唔錯

同埋睇夾唔夾襯唔襯

面形長嘅人係咪唔啱剪短頭髮

可唔可以搵你剪

其實長都有短好睇
睇點就同點夾

唔會話因為一個原因擺死左唔剪得

想問電染一齊做係咪真係會傷d? 如果只係染深啡色

Push

以而家既產品 唔太會

主要 係睇本身把髮質

既歷史

睇手工同用料

要漂兩至三轉至金黃

平時無上過色既頭髮 漂兩轉差唔多（用Paimore 漂

追你Post 見到你話Lucci 髮尾油好用
想問下可以係邊個網訂阿
想試下
Thanks

我想問paimore 同shiseido染髮有咩分別 係咪shiseido比較好

巴打，想問下有咩香港買得到既spray推介

家下好多髮品都有

果時我用就上網訂

係

Paimore colour …真係好麻麻

所以唔洗多講

Shiseido 主要 透明質酸呢樣野同埋色靚

唔漂底下

L’Oréal 金大枝

夠輕

我唔係好噴spray

未開過都可以既

太耐就掉左佢啦或噴出黎有唔同

想問下巴打曬傷頭皮有咩可以做
而家甩皮階段好核突

唔係

可以用電 同埋反而岩剪 （漸變

頭髮偏直軟 剪返瀏海可以點搞 電咩比較好

巴打 想問下電錫紙係咪有得控制個曲度
想電錫紙 但唔想電得太曲

想請教下巴打 Kérastase好唔好用？之前買咗個hairmask用完幾滑，依家電傷咗頭髮打算買呢隻試下

Lebel rootsupli應該幫到你

電 左就已經比較好

而點電就睇其他野

因為你上面講既 都係電髮幫到既野

有 唔好咁爆既款

照係平出 但唔會好緊

睇點整

或者你鐘意果樣唔係錫紙

係電
留尾 同錫紙都好似

上唔到灰

綠可以

灰藍都唔得

因為色素既問題

你隔硬 做 綠佢唔難

本身頭髮係帶黃 用附加既藍去做
會變綠綠地
但有d特別既方

點解上啡要漂

除非奶茶色

上得唔好 佢開條方

同埋茶色唔用漂好d

推淺再上

樓主想搵你影頭髮 價錢收費點？

本身啲頭髮比較毛燥 早排電左上直下曲
平時吹頭有一路卷一路吹
第二朝起身啲頭髮成咋草咁 點解決

Hello 想問下如果自己漂過染過（我知衰喇）
頭髮粗硬 毛燥髮散 可以點搞

頭頂瀏海d頭髮都算油，中間髮尾就旱，想買Lebel /Milbon嘅洗護，但見佢有幾個系列又有唔同色，應該買邊款好呢？lazulite b5焗油又好唔好？

電得唔好～ 濕水時 影張相望望？

天生鬈底？ 有幾多漂過有幾多新生

會

巴打，我染完但影相係冇乜色另外有冇咩風筒梳介紹

想問下如果自己染頭髮 啲染發劑唔小心掂到d髮根會唔會出事

做新b5（粉紅）個多

Lebel ly薄荷洗護
護髮素 skinny repair

咩筆直
點上上咩

唔會 會淺左同一達達

請問一下 個頭之前用染髮劑染左深啡色（唔係泡泡）
出去做highlights 個底色想做奶茶色
結果上左兩次色都係咖啡色 褐色咁 得頭頂偏淺
係咪要全頭漂先可以做到淺啡色既效果

奶茶色

本身都要淺色底上⋯⋯
要漂或推推淺

上色既過程如何

頭髮歷史如何

推淺係唔洗漂？要點同髮型師講呢
衣家洗洗下淺色左少少但下次再整 都要推淺先？衣家漂左果啲highlights 位衣家好金

有無搽野吹

再剪剪可能會好d

但如果你本身鬈底 漲

要夾曬成頭先再卷會好d

可唔可以講下咩叫夾哂成頭先卷

天生鬈底呀 兩年前漂 應該已經剪左大半 我諗7成新生

女仔皮膚唔白啱漂染咩色

原本淺色

係無問題 有漂過更加無

但新生髮深色有 要推左先上

或再漂 如你下面係漂底

要夾曬成個頭一次直

（整頭時）

再上卷電

如果天生鬈直接上卷電 而無夾過先電

係會散架

示意圖：
呢一種剷fade髮型 係咪一定要去barbershop先剪到？普通salon可唔可以？Thank you

咁要做左直先搞其他野

巴打剪短髮同電內捲真係好靚
好多朋友都話個新頭好睇
多謝巴打

Lebel LY

毛燥偏厚較粗 要剪同chemical 先幫到手

唔好做灰色

其實係有個指標 但其實睇感覺同髮型多

應該咁講
Salon 的話
睇髮型師自己有無要求

但barber 唔應該唔識剪

咁緊要拿 我會估到你係邊個

唔好踢爆我
搞到我想以後都keep短髮

想問邊隻髮尾油好用？
早幾個禮拜電咗上直下曲
一直都係用緊哩隻

但感覺唔太潤

同埋我碌咗陣po
係咪即係唔好用無矽嘅洗頭水？

巴打
d 頭髮軟又打橫生可以點剪
唔想成日電

巴打 我唔想要陰 想gel起向左邊 但唔係全all back個種
呢種髮型可以點講

會唔會有防白髮或者改善問題嘅products可以介紹呀？Thank you!

尋晚試左milbon支repair護髮素
洗左第一次已經感覺唔同
毛燥平復番晒
平時個支護髮素做唔到

可以留tg嗎 想過黎剪頭髮

我想問下我本身直療電直但電燶咗可以點算

自己喺屋企染髮買邊隻染髮劑好？
想膚色顯得白啲，應該染咩色？
Thx

N輕質油
Lucci

Moii(lebel)

或lebel水份紅色

係呀買返髮型用品野好d(專業

你要搵咩先

剪短

好小事

係咪呢種

防白髮⋯⋯無

Lebel 都好唔錯

如果無橙或紅

唔會好綠

但唔好太深色pa8好d
但漂後上shiseido 好快甩

通常我用返歐洲 或溝色

求工作啱啱DI hd畢業

剪或睇下可以點執

太爛直接做貴果隻bbo

要睇成個髮型

同埋睇點襯

如果你問咩色唔岩黑皮膚

我答到你

但你問我 點先顯到你白

因為我都唔知你咩頭咩感覺⋯⋯

講真 自己搽我真係比唔到意見你

你可以比相我睇睇既
如果你係有要求 真係唔建議咁做

暫時人手好夠

有興趣既話
不妨留定個聯絡方法

thanks ching

直療完係咪一定要焗油

係啦

本身chemical 完都最好

但其實 而家既產品chemical 完都唔會差太多

手勢問題多

我呢個有電 佢直硬彈

重整👍🏻+ 保養 treatment 下

至緊要搵個你信 而有手勢好

有冇話最好隔幾耐去重整會好啲

染完銀灰
想KEEP 耐D
Davines Alchemic Shampoo Silver
Davines Alchemic Conditioner Silver
E2隻 OK
同埋點用

咁最好可以剪走佢緊係最好

如果唔得咪約一個月

想問樓主用開個款護髮夾 邊度有得入手？
價錢2千內？

care pro 定bio programmimg 勁d

洗頭水護髮素咁用

我會簡lakme

直接相？

官網或日木
2頭

carosell見到千八蚊有水貨
真定假

巴打想問下男仔做完錫箔紙電髮其實個頭係可以維持個造型幾耐先要再去電過下一次錫箔紙電髮？Thx

有邊種髮型會適合好似我依種頭髮又軟又打橫生既人

可以整係整個根

不過錢果度就真係無計

兩樣野

一個係護理

一個係styling

水貨平d…係正常

我買時21 內

無話幾耐 你開始無咩感覺就電

一般兩三個月開始

睇邊度有頭髮或睇下有咩其他可以處理 令到佢無咁覺

有無相睇？

日日用?
有無話一星期幾多次?

想請問下以前聽講話要間唔中換下洗頭水 係咪真? 樓主成日推薦既wella sp balance 嗰啲專業洗頭水可唔可以一直用唔轉牌子?

同埋如果用wella sp balance 護髮素係咪都用wella好啲?

日日用都可 開頭

過一個月多d 隔一兩日用

但平常用既洗護都要有要求

可以用

我貪佢夠易買 大路 同埋咩類型都可以
（無咩針對性

但一定比超市好

超入門版

有冇邊隻gel好用
最近髮型師建議我gel side back all back貼貼服服又唔想髮油咁油林林可以用gel
我想要那種官仔骨骨好醒神效果

我髮品店買左黑人頭那隻gel
覺得okay ge 但我去髮型屋那到用那隻係擦完大概一分鍾左右就自動硬到變好似噴完spray咁

我前日染完
好似已經甩緊色
照落去黃黃地
仲有無得救

sebastian 有隻 linqxx steel

我識讀唔識串

但會有少少濕濕地 但唔係笠又唔係硬曬一枝枝

你想知點讀 tg 我⋯⋯

第一次洗時無用？

洗左幾次

點都好過無⋯⋯

或隻用上色

巴打你間salon係邊

剪完 正
發覺你習慣左口罩了

尖沙咀

哈哈

係呀 好純熟 都幾熟手下

手指尾勾住個口罩⋯⋯ 完全唔影響拎梳同較剪

個頭天生巒 之前整左上直下曲
而家又長又厚
新出啲頭髮又唔直
就咁剪左巒既髮尾 個頭係咪會走晒樣
使唔使重新整一次？thanks

有冇得去你度剪下

要

應該係夠時間要再就整

頭髮幼係咪一定電髮keep唔到耐
有無邊隻藥水會好d

圓面，中長髮，點樣可以令自己塊面冇咁圓。
利申：絲

由平頭留到呢種長髮大概要幾耐時間？ 打算由7月開始唔剪頭髮 比髮型師剪爛左個胎記 唔敢再剪頭髮

近1年Keep 住電曲，依家個頭成日好kick 同毛燥，平時用開垃圾野，應該轉用咩洗頭水同護髮素？
前日做完milbon treatment 琴晚洗完頭今日即刻kick 返

唔係

只要唔係日本藥水都可

預鬈d
預熱d 同cool down 得夠

熱既時間同溫度調整下 會有幫助

其實係睇手勢 同技巧

日本 太soft

分界 或有面周圍既外線條

頂鬆少少

下巴以下頭髮唔好係直

頭髮唔好係黑色

如果唔電頭髮嘅話，可唔可以剪到向內彎

有冇邊類紫色可以keep耐d, 或者有咩霧色可以keep耐d?

胎記？

一年幾

唔用treatment 鉗夾無咩大作為

+ 其實要睇佢點電

電得差 做幾多都無辦法（如本身髮質都唔係話太差

切口係可以帶動流向

但其實要好明顯成個形 都係吹或電

人講都唔好信⋯⋯

同埋內彎 對你個問題無咩幫助

無 靠洗頭水

霧可以靠灰色洗頭水

想請教下
如果面長究竟適唔適合留瀏海？
絲

可以 但唔可以留太多 空間或碎果類

Eg空氣

我頭後面有個胎記 凸起既 佢一野鏟左落去 流埋血 我唔敢再搵佢了

唔該你 上網睇係有相反意見
有人又話要留厚嘅瀏海收飾返個面型 搞到我勁亂

髮油和gel到底點取捨好

巴打有咩途徑可以搵你剪髮？

你睇下四方位

長面形 都係一片厚陰

可能我講得唔清楚

係唔可以 剪空氣瀏海果類
唔可以輕 碎

唔同野黎

睇風格

我鐘意你夠坦白

介紹九龍區 五間好食黃店比我

（我覺得 嘉寶漢堡 同光榮好食既）

85 折你

難食既話下次 要收貴20%

非常好

夾住佢 慢慢拖去尾

聽到嘟嘟嘟 完左 之後由中間開始（比一下夾再落多d

有冇鋪/online shop推薦買lebel洗頭水
highlight過 有甩髮斷髮髮尾偏乾有開叉
應該用邊款lebel洗頭水

應該搽完treatment 擺一個鐘再夾 定夾左先擺？

女仔頭焗油點選好 咩都唔識
一路睇係咪咩新b5最好
有冇推介邊間好

佢果個夾

唔足以一下夾曬
（佢係咁必必必 即係運作緊

由頭到尾

所以你夾到一半再鬆 由一半再開始就最好

而且要夾到頭髮自己sir走 即可

把唔把炮都要睇你買咩牌子treatment 夾既

髮品鋪

無你可以搵我

差唔多價錢

一搽完夾 擺 10min

而家做B5焗油粉紅色果隻都係要做兩次? 岩岩問做兩次先會送Home care, 做一次就唔送 要900蚊

樓主有冇試過屌過/溝到女客仔
Btw第一張圖左邊短髮條女好正

樓主有無髮尾油同洗頭水推薦
點睇moroccanoil？

想知有冇, 台主幫咁多靚女剪髮, 點都溝到1-2件掛

頭髮好厚 可以點做？ 係咪得拉直一個選擇？

開頭佢係分開兩次做

但最後 效果相差唔遠
而且太多 人反應都係差唔多

連佢官方都無再話要一定兩次

邊度分到咁仔細

其實有時整頭髮既野 整得人靚之餘

唔好咁斤斤計較（我指髮型師或鋪頭

個效果有幫助 好 就唔爭做一次定兩次個問題

我通常照比埋

我好多女仔客都靚女
靚仔高既都有架

從來無
由入行到而家都無
因為個感覺會好差

1. 專業問題
2. 經咁既方式認識 之後超煩
因為你係工作咁樣識佢 所以你每一日接觸既女仔都係佢既敵人

我見過好多都好大獲

我唔鐘意 我覺得成件事好核凸⋯⋯

都答既
無咩所謂

有時關於Junior 既野都會答

唔好用 非常

長用有問題

好似矽膠咁既手感

Chemical
都有影響

雖然我唔係好靚仔

但都有比人溝過既
不過 我通常都耍就算

因為我真係唔鐘意⋯⋯

男女 長中短？

香港A grade既salon 有邊間出名

女 到膊頭

耍=hea應

好耐之前 就快有8-9 年前

有個女仔話上去佢屋企飲湯
（佢都唔係會煮飯果類人⋯⋯）
拒絕左一次

第二次 再邀請
我話我學緊打麻雀
佢話上佢屋企打

佢話⋯⋯兩個人打

我果刻啞左⋯⋯

男仔搵你剪髮, 幾錢到, 想重新剪過唔同STYLE 既髮型

拉直 同淺色都有幫助

好厚都關剪事

天生鬈？

順便 相

有冇邊間推介
做b5幾個月就keep住做一次係咪對頭髮健康

姐係點, 要SEND 相比你?
可唔可以講下大約幾錢, 太貴剪唔起

有冇人用aveda洗頭水 果隻damage remedy好似唔錯

唔係天生鬈 咁拉直做邊隻keep得耐啲 大約幾錢到？ 之前做過一次paimore keep到一個月

我自己

仲會用treatment 鉗夾⋯⋯

嗯 t我

Aveda係唔差

但性價比低

咁一定關剪事

好多厚底偷簿既方法會有少少唔同

唔係鬈 黎講 做直對於個厚既感覺唔爭得遠

係 竟然關剪既事 因為我果次做完直療 真係唔同晒 又貼 又柔順

點會唔關剪事

任何 你染髮 電髮

剪既底 好緊耍

係而家好多都好隨意咁剪完就算啫⋯⋯

如果唔係天生鬈既厚

直左係好左dd 手感細滑左

但一定關剪事⋯⋯

有系統咁偷薄
下次都可以搵得返同一個切口位

以防 一路偷薄 變得更薄

咁依家我係咪要等頭髮長啲 先再搵你剪？ 岩岩先剪完冇耐 定其實我係天生鬈 我唔知呢

會唔會過2-300, 平時剪開1-200.
要SEND 相比你覺得有小小...

請問染藍黑色甩色之後會變成咩色

D bb毛 面既周邊係直定鬈

過

我意思係 如果你想我比意見可以比相我

就算你唔搵我搞 睇睇都可以咁既意思啫

放心

睇漂底 漂得夠乾淨

通常係啞啞灰灰（睇佢用咩上

-轉

剪個髮咁貴，剪唔起
巴打間salon 係咪係尖沙咀/中環

咁又唔好咁講

唔關尖沙咀定中環事既

不過我真係係尖沙咀

貴唔貴係好個人
有人會覺得食餐飯500 蚊係 正常
睇戲一百幾十都正常

外觀既野 一個月至個零月一次
但可能帶比你既野會多好多

所以睇你點睇

標準唔同啫

之前曾經問過，因為白髮問題三個月染一次髮。想問可唔可以影保護頭皮嘅用品比我睇睇？同埋milborn treatment係咪指有4枝細細地藍色嗰種？日日用？Thanks

尖沙咀 同中環鋪租貴
如果上你到剪，你建議電+染，咁計埋剪係咪分分鐘4-5k

髮品鋪價錢多數ard幾多？
驚俾人水

直

介唔介意講下用咩上會甩到變啞灰我淨係接受到甩到變灰 上網search話會甩黃色隻黃好核突接受唔到

女仔頭頂條分界有啲禿有咩洗頭水推介？
生返頭髮既用過D字頭紅色感覺差唔多

之前有買過日本的染深藍 甩出黎係灰
不過洗多幾轉好快就黃
要keep住每個星期用灰色洗頭去黃

你嗰隻藍係點藍法 有無示意圖睇睇

覺得自己最拿手係咩方面？
拉直療？剪髮？電曲？染？

留定先
桔梗
九份茶舍
Rimi cafe👍🏻👍🏻
2姊妹涼皮
唇茶
旺中章魚無雙
我掃街多所以多數小食店
多謝先

原來我無影低相 染完果陣大概係下圖咁
利伸 我有染淺個底 接近白色
用埋灰色洗頭大概玩咗1個月

2尾3頭

A得

正常黎講都係出左名啦⋯⋯

不過剪成點又真係睇個師傅 唔係睇鋪

雖然有關係

咁應該係直關剪事多

得一個月貨仔咁少一個月之後就開始變灰色？

其實我想要左邊嗰隻多啲 cool好多

任何漂頭都會甩到金金黃黃⋯⋯

除左特登染深同再補色

因為我唔信有生返
所以答唔到你

（除左食藥 或搽保康x d frd)
但生返都係毛仔

同埋頭段 我見之後果d甩得仲誇過未用咁款

我只會覺得係可以阻延佢甩

染深藍黎講

唔會簡日本仔
又唔想咁快金

講真
一定係用歐洲野 & mixtone (即係佢係 一支好深色好濃既色膏 ）或想淺溝佢專用溝淡色既00

哭能左
咁我都係試下從飲食下手+保康x個類
甩得仲誇張過未用<—指用緊生髮洗頭水？
咁防脫髮洗頭水有咩推介？d字頭？

全方位

因為我樣樣野後期都有比錢去進修⋯⋯

我最拿手係好厚面皮見到人整得靚會參考下人
又要主動 同人傾髮型野
（由以前到而家都係）

我每樣野都有獨特野
如其講拿手不如講風格？

大家以為直無咩特別
（雖然只要軟化足夠就ok

但頭骨某部分位特別直 同正常直 係會有唔同

：

剪髮就

其實持續進修同自己會諗 總有唔同
如果搵我剪得耐都知 其實我每年都會進修 同埋試新技巧（客人知情情況下 而我會講清楚做咩 有咩用 同平時有咩唔同）

睇下會點幫人諗同設計
因為我都幾鐘意睇髮型野
同埋睇靚既野 男女都係
所以望得多都有研究

：
鬈
唔堆積既 靚鬈 夠自然又夠力
多層次束感 線條野

我唔鐘意好厚果類 但都會識電

好多卷既小技巧我都有研究 eg由中間開始卷
個鬈要點出
數圈數 或鬈係 J ,C,S,SS

電陰都好拿手

：
染

無染過深既漂
基本上咩都處理到

有染過深既漂而有新生髮 就會分開兩兜搞
個根（無染過深 通常都漂得乾淨或淺d

會分開兩兜野用

無漂過黎講
有d獨有既方

溝mix tone
或極速色去做

其實我比髮型既時間真係好多
日以繼夜 夜以繼日

不過我好enjoy

得無雙未食 下次去試

女仔剪髮
想問下點解d髮型師會剪短最底部既頭髮偷薄
好多次都係咁（唔同髮型師）
扎高馬尾時，底部有一側頭髮係扎唔到
唔靚囉不合時宜

咁又唔洗淺到白咁

其實太白
個髮質都會爭少少

要玩得耐好深架

之前我漂後上深藍 一定藍過你
果個人約半年到先返黎 ⋯⋯仲灰緊

你講藍定灰呀

好亂呀

Sorry 可能我睇漏

我用緊果枝

細枝果個
Home care黎
一樣日日咁用都可以

當護髮素用

⋯⋯

咁見到咪講 何必呃呃哄哄啫

係呀 我唔鐘意食或用呢類野

調理好身體
少食煎炸 多飲水
做下運動
早訓

強肝腎

可能有人唔 buy我呢套

雖然話遺傳都佔到6，7 成

但而家真係比以前多左後生甩頭髮

自從電話 愈黎愈勁
愈黎愈方便 愈黎愈多花臣

D

我唔會咁做

你講最底既頭髮

咁下面咪會走曬出黎？

正常得紮唔到既長度先會咁偷

或 特登想露青

可能上手見你咁 又跟返搵剪 以為你鐘意

有
但通常電到好鬈

或完成品已經唔會睇得到幾高

同埋我無因為呢樣野影過人⋯⋯

有機會我會影下

頭髮幼 少 頭頂好扁 中長想望落頭髮多啲可以點做？
染過highlight耳仔對落都唔電得
另外面圓 唔知空氣陰好定斜陰好
求巴打打救
利申 絲

髮品店買好似二百幾盒

左 右當無存在就得

叫佢聯絡返我

可以睇下有咩問題處理返佢都可以

我負責返放心

有時電完或電自然既野
同埋要睇埋髮質既歷史

我跟開既頭髮敢講上面既野

有時有泡泡又係第度搞過 真係好難跟得好好

真係要靠吹 髮型師只係起左個底

如果有問題 我寧願你直接同我講

我會負責返 包括埋 有可能電完會乾既頭髮既髮質（即係電前已經會乾既頭髮）

我包B5都無問題

做野最緊要係信譽

比條link我 我主動同佢講

有時電鬈
都真係要講點吹 同埋教點吹⋯⋯

我會願意講清楚 希望佢比次機會我

呢個係之前終於教識佢自己點吹既客人

就今日既事

佢意思係應該個效果唔夠襟鬈

因為我底入面個鬈 我通常唔會卷曬入去
用隻細芯卷兩個半到

如果假設佢後面既長度好難吹或吹得唔好
都會有可能

如果要睇 電果部分

應該洗完頭 濕水時 捏捏比我睇睇⋯⋯

唔好太長 多d layer
漂high light 係漂過幾次？

如果本身有咁上下長

長陰分界會好d

差唔多

但官方話 最好有熱力既野去運作

都成百中兩百 cost.....

[絲打入]一人一間睇咗IG廣告去幫襯嘅Salon/髮型師

#921 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

係呢個絲打

想問頭髮到鎖骨位 臉圓 想玩蛋捲個隻卷髮岩唔岩

唔該

岩岩睇完佢段字

佢係話 訓醒完第二日無洗頭

其實訓完係會扁⋯⋯

訓完都咁樣 我覺得真係算係咁⋯⋯

雖然佢有讚我剪

但我心中委屈

男女？

無洗頭訓到第二日架呢個形係

女！

想搵樓主電既話大概幾錢

係 扎高辮會跌晒出黎
咁樣剪真係好差
有時我會自己剪頭髮（前+後）
朋友都覺得ok

原來有得咁禁長知識

可能人人心中喜好唔同
事前溝通加油！我自己事前都會講自己諗法

咁真係唔掂

自己用都係用番olaplex算 好似冇咁複雜
屋企用最多都係搵熱毛巾焗下

樓主有冇聽過支treatment.叫 L Plus?

咁又唔係 事前後我都會有講既

純粹我覺得 訓醒第日 講真 都好難第二日會好好既

要跟一把頭髮
都最好可以跟到兩三次⋯⋯

咁佢講其他野係真既
個人想法黎架啫

純粹我覺得睇下邊到可以處理返好
或者負返個責任 都無問題

Eg 睇下個鬈濕時 或者分享返點吹

我怕變左1999

唔該巴打
我highlight漂過一次
諗緊頭頂電嗰啲摩根燙好唔好
另外依家個陰唔長唔短好尷尬

咁Olaplex 都幾好

無

近期有聽 過 X treatment 原液野

麻煩曬！
我仲想問下有冇邊隻屋企染白髮嘅牌子推介？我只係染白嘅部份，所以多數係深啡自然嘅色。

你所講2號男面型，依嫁有咩髪型岩，好似頭髮要留長少少，先唔覺個面大。

男仔襯唔襯亞麻棕色
皮膚白

想問iso 電髮藥水好唔好, 好似係 資生堂旗下嘅

可以架
但摩根 得三星期到⋯⋯

多謝提醒 咁我淨係染同剪吓layer算
得三星期真係好少

想問下巴打如果皮膚黃染咩色比較好 我都係偏好啡
主要係唔識揀色板上嘅色

我多數都溝
唔溝直接sheisiedo 銀盒8 lv

岩呀 不過好睇點配搭

你 越 唔 敢 去 講 敢 講 既 人 就 越 危 險

白 好多色都無問題
包括你上面講果隻

不過都睇襯咩頭同襯唔襯你自己

Iso

Wella?

一定會
我睇手工收⋯⋯

摩根

根麻⋯⋯

你大約會幾耐到 生走左岩岩電果個根

三星期差唔多

平常係電髮電埋或 自己吹都可以

想要枝好啲 無咁傷頭髮嘅髮夾
請問有咩推介

其實色板 係操作人員用

應該係髮型師睇

但唔知幾時開始變左比客睇
邊睇得明

（除左漂後上既色

Hairbeauron

/GHD

* 夾頭前敬請搽野 濕髮吹乾前

我本身頭髮有少少捲

想問下如果想電到佢呢種天然係咪好難?
同埋我d頭髮厚佢地好多,會向側面飛,留長會整到個頭睇落好大,無佢地個種咁貼
係咪應該留後面,側面同d陰要修薄佢咁留?

Yes!

唔係
要睇個天生鬈點走

1. 顏色
2. 剪
3. 頭骨（如果你係頭骨比較大

點都好難整到似佢地既感覺
會變左第二樣野

想知有冇咁貴，定再貴D?

咁唔講髮型,電佢呢種捲係咪都難
我見你有幅好似有啲似

想問髮質超硬，髮量又多，做唔做到電髮。想做紋理燙，但上網見好多做呢種燙既人髮質都好細軟

請問一下~ 札All back 有啲 bb毛碎碎
有咩 gel / 泥 product岩女仔用

一定唔駛...

緊係唔洗啦

合理價錢

高質味道

唔難

男？

一樣可以 係 但電完落第二劑藥水時要拆曬抓順

黑盒泥都可以黏返埋去

如果個頭型係5既男仔 有無咩髮型介紹

倒三角
好多野都易carry
放心 睇下其他野點襯更好

想搵你搞搞但又怕羞
剪+電大約幾錢?(可能染埋)

做咩要怕醜

大佬想問下如果油性髮質有咩鹽水同泥推介

又想易洗

巴打可唔可以留嗰tg幫我睇吓咩髮型啱我
毒撚想轉嗰髮型

想問下巴打男士洗剪吹幾錢

泥就黑泥

鹽水shiseido ok

其實你個油唔油會唔會關洗頭水事？

T

哩隻頭難唔難整？咩頭型啱

黑泥係邊隻?

想問下電完頭髮當晚就咁用水洗頭得唔得
我之前電完頭髮 髮型師就幫我過水 再修一修就走
之後番屋企個時又淋雨又出汗 就當晚洗頭時用清水沖一沖無用過洗頭水
之後我屋企人就話我電完頭就整濕佢好哂錢 不如唔好電
咁我心諗髮型師係我電完都用水過一過 我番屋企又係 無啦啦屌我
所以想問下巴打 我就咁用清水洗頭 會唔會影響令到頭髮容易變直

唔難

唔岩太大頭

唔會因為水而直

除非佢係就咁幫你set…

想問下電髮的話係咪要焗油
我擔心焗油會令到我皮膚出事
之前我用髮尾油一排就已經搞到我腮位不斷出痘

我屋企人就係咁話電完後唔好整濕個頭 我心諗電完個髮型師都幫我過咗水我自己返屋企就咁用清水過水有咩問題

無一定既

但最好會咁做

用緊咩髮尾油

咁近果邊d位唔好搽

樓主 請問ATS嘅野一般髮品店有無？會推薦邊樣

呢個圖既under cut剷位大約係幾多mm
我平時自己剷12mm 覺得好疏 想要返佢上下效果？

藍嗰隻 暗黃膚色染呢隻點睇

你用黎做咩先
吹頭定？

你影你既側邊比我睇

正常佢係6mm

如果12你都疏 可能髮量唔夠？

要睇幾黃架

理論上係唔好 有時夾埋個髮型

成件事夾 就ok 架啦
同埋所謂既暗 有時真係自己睇自己 放大左

所以我都唔知有幾暗黃

日常護理用，髮膜髮油果啲

69 睇髮量

密 可6

洗護就用lebel

髮尾油lebel 有隻紅身黑蓋都幾好 水份野

/ats抗熱膏都可

想問下產後脫髮
但我又想電曲髮加染髮
可唔可以繼續做？

可以 但如喂人奶就唔好住啦

但我會認為 等佢脫既情況無咁嚴重先整會好d

心理上都會好d

我係咪應該等頭髮生長啲 先再搵你剪？ 驚依家冇野好剪 同埋想生出黎既頭髮冇咁礙眼 係咪得深朱古力色 或者直接染黑？

竟然唉 仲以為得灰啊 銀 白呢啲淺色系先會唔適合 竟然連藍黑都唔好黃肉想揀個適合自己嘅嚟染都咁難

我check過啲人話係含有摩洛哥堅果油成份嘅髮尾油就會咁

愈長愈好

如怕新生出黎有對比

恐怕個選擇真係得你講果兩樣

唔係架

真係都要夾一夾個髮型⋯⋯

同平時既風格

等於我有個朋友黎

都講好左染cool tone

但著碎花

好唔夾⋯⋯

佢平時都著型野多

其實我不嬲都唔鐘意人用摩油

成份我無仔細去check

但長用 既人 髮質手感有d唔似頭髮

想問用天然鹽水會唔會傷頭皮?
成份:
Aqua, Maris Sal (Sea Salt), Cane Sugar, Hydrogenated Castor Oil PEG40, Vitamin E Oil, Essential Oil, Phenoxyethonal
- Alcohol Free
- Paraben Free
- Petrolatum Free
- EDTA Free
- Artificial Colorants Free
- Cruelty Free
- Fragrance Free

想問埋巴打電完頭髮用邊種洗頭水較好
琴日用完屋企普通嗰啲就覺得啲頭髮好似變番直直地

我依家都唔敢用了但係焗油係咪間間髮型屋都唔同

因為我見D 韓國髮型師youtube片好似要剷成16mm-18mm咁長左右

我依加密度大約似呢個 12mm既片咁

想問有冇風筒推介要吹完順滑既

一定好過平常既

無酒精已經

濕水時鬈嗎

當然有唔同

平時呢

呢種類型我手剪多

我好少用剷 因為我覺得手剪靚d

本身髮量 + mm = 目標出黎既效果

有你側邊既相會好d

或者你試試跟足返佢

18 真係好大⋯⋯

另一係係4.8

如果真係都爭d
都有個極端少少既方法

染黑d青

thanks巴打
4.8 即係 16mm?
點染黑d 青

Dyson

幾年前漂過頭同用過1次泡泡染髮 就開始甩頭髮 個頭好乾旱 間唔中焗油 但個頭都係好乾 而家愈黎愈少頭髮用埋防脫髮洗頭水都冇用 可以點做

染黑佢

唔係呀 激長果個先係

想剪頭髮 可唔可以搵你剪

漂完個頭
啲顏色好快甩
其實keep住用嗰啲焗油染髮劑
會唔會好過去salon 染平時嘅染髮劑？
Salon 又貴而且染髮又傷
但係用個焗油染髮劑
自己又整到又快又平
甩色嘅時間又差唔多
唔知你又建唔建議呢

男 想問吓電咗頭髮 如果想好似下圖咁有「令身」微濕效果 應該用咩product同埋點setPs 平時用開ocean tokyo clay嗰隻

想問下電完髮可唔可以用護髮素？

上一兩個星期第一次電髮，個效果都幾滿意，但係一個星期左右已經直左幾多。個髮型師叫我正常洗頭，但係如果用埋護髮素就算濕髮都會冇咁鬈，我唔知到底係我髮質問題(佢有講過我頭髮都係好粗硬) 定係 佢電既問題？

我係電尼種

唔會

因為salon 都有呢d野

出去買 有時雜牌 難甩色

自己上又易一達達

之後執手尾煩⋯⋯

如果真係要咁做 好多大牌子都有出既

用返ocean 白色 或灰色都得

濕搽

每日都要用護髮素

用護髮素無咁鬈呢個道理

只係 無用護髮素時 頭髮乾旱 炒埋一碟

咁自然既鬈 快無都正常

(不過都應該有約兩個月到

我之前都有電過幾個

如濕水時仲有鬈 吹頭渣渣佢個尾黎吹

正常落泥前都會有feel

想搵CHING剪頭髮

黎緊想去電錫紙燙 想問下有冇話要留幾長先電到
同埋平時要點打理？第一次去電髮

想問下點解d頭髮hold唔到彎夏天熱屎辣辣夾完十分鐘內直返
有冇捲髮棒介紹？

留到你想要既長度

其實因為短都有人電

造型）
搽返少少wax罩乾 或吹乾都可

跟返你個髮型師就可以

（洗護
錫紙正常用返護髮素就可以

卷完唔好心急抓曬 可以加少少spray

想搭單問N輕質油唔係for造型用？

每次洗完頭會甩好多頭髮 可以點改善

點解tg搵你係單剔

單剔即係咩 琴日未有時間睇

你打你個名比我
Tg

有時可能推左落去

我記得你～ 係另一個post麻

巴打 我唔知咩髮型啱自己
可唔可以搵你剪

點解漂完頭髮電唔到？

想問下之前電攣電傷咗個頭 想拉返直佢 要隔幾耐先可以再整

如果髮質硬其實係電到

因為電前會檢查

如果個漂底係自己跟開緊係無問題

問題係有時執人手尾係好惡搞

而且漂後電既頭髮 如本身唔夠硬

其實鬈+ 漂左 都係靠吹頭（styling ）

如無返咁上下功力 真係唔搞好過搞

除左齊陰
有咩女仔瀏海係短短地 長左都唔樣衰
又唔洗成日修剪

留開斜陰 番工扎頭髮覺得成pat野好煩 又易笠

Hello巴打 想問呢d髮型要用咩gel/spray?

兩星期

有時鬈係散 未必係爛左

如果又 每 又淋 又爛

就係

可能有時係天生鬈 夾唔夠或軟化唔夠問題

濕拉下d頭髮先知邊種（專業用

拿 斜陰還斜陰 成pat還成pat

假設你黎果時 係成pat

我可以完全唔郁到長度 但令到pat陰有方向同束感
易撥返上去

但懶同嫌麻煩就無得搞既

夾起曬佢最好

短短地

長左唔樣衰

唔洗成日修剪
除左齊陰

無

無

真係無⋯⋯

又咩黎架⋯⋯ 我唔係成日睇tg
但岩岩睇左

黎 我準備好架啦。

對唔住 仲文張相咁

我睇唔清⋯⋯

睇唔清係濕 硬 乾硬 束定點⋯⋯

不過你講下你想要既感覺？

巴打 臉型柒有冇得搞

點樣同喺邊度搵適合自己嘅髮型？
剪咗同一間同一個髮型十年，想改變

Let Me cc?

一個好既髮型師唔會比你同一個頭十年

除非你開口要求

屋企樓下嗰啲髮型屋之嘛，專做街坊生意
我唔變佢仲開心

巴打有無啲咩tips for揀自己啱嘅髮型？
好多時見到網上圖片靚嘅都係因為我主觀覺得人哋靚仔不過自己剪完未必會好睇，但唔剪過又唔會知效果

所以有無嘅tips可以事先判定某髮型有多大程度啱自己？

試過係大陸電髮 電完keep到好耐 而且我冇打理過 頭都唔吹 係咁自然乾
係香港電 電完特登打理 吹頭都有卷住咁吹 但過左一日都冇 直哂 好彩佢地最後退錢比我
想問下點解會咁？

同埋想問下 個鼻好長又柒 面型唔知係邊隻 應該剪乜頭好

事先判定某髮型有多大程度岩自己

問得精辟

兩種選項係我常用

搵出你自己既優點又相類似既人
而又好好睇既人

搵出同你一樣缺點又相類似既人
而又好睇既人

同埋有咩可做或唔可做

基本上個形都出曬黎

咁最好 交比專業既黎

香港 可能係 用日本藥水唔出鬈

或已經比大陸藥水催殘左

當然內地都有好多好既髮型師既

睇你去邊到 但我就唔熟

有時有d大陸既產品上完既頭髮

係之後好難整
電髮又好少聽

染就聽得多
漂完頭d色真係唔會甩

工業染料咁款⋯⋯

好多細節既原因 準確答你唔到

咁呢手整既 都有關上手整咩事既⋯⋯

一般整到都會整 而佢會選擇退錢 我都好想知

就算退錢我都會想知 點解你個頭會唔鬈

值得研究下

相

可能你自己睇自己放大左啫
明明就正常野

剪髮價錢幾多 點解唔敢直接打出黎

我半年前用過泡泡染髮劑，頭髮天生比較厚同毛躁 。前排想做Paimore電直同染髮，去到Salon個髮型師話「做過泡泡唔適合再電」，所以要我做左隻Kerafill Keratin Treatment

你點睇呢種Treatment? 唔知係咪真係適合我呢?

我後尾上網查到「做完Keratin Treatment之後起碼大半年後先可以再電髮」，Really? 當時個髮型師無解釋清楚我驚布丁生出嚟時，個頭又開始散開變妙麗。。。。

無唔敢

3
6
0

純粹個人唔想
唔想d人就咁問完就算

Tg左我 你唔黎搵我講兩講 個頭都可以

但你係到直接答左 真係純粹答完就算

直接排除曬唔搵你既人

唔係一定要搵我整先答得人地既野⋯⋯

Coating 野黎咁

會有可能架

其實泡泡過再電 真係好惡搞

泡完會漲d髮質

跟返髮尾隻色去剩係做返新生髮

基本上問題不大

你唔掂個尾 接受到ddddd色差

無咩問題

今年年頭同上年都用過泡泡染髪
都係後尾先知原來會傷好個頭
呢排想換個look去電髪咁
追post見巴打講到泡泡過好難搞咁
想問下有無野可以用黎補救
例如會唔會搭單做埋treatment就ok
定係要再等耐d先再電先會keep到
唔該唒

Thx

明白！黎緊去染藍色
本身好想電曲埋

巴打你好 我想問下你
如果漂過髪，頭髮超幼，毛燥，一濕水個頭完全梳唔到
呢種類型既頭髪推薦做乜treatment？

搭單treatment 埋係會好好多

隔幾耐把頭髮有都係一樣

除非砍掉～

唔電了已經夠小

坦白講 漂完多數都係set

除左highlight 漂

Bbo 然後一段時間日咩都唔好搞就算

幼底 本身要保養得好

做任何chemical 前都要 有考慮到 係幼髮質

試下轉埋家用洗護 應該會好d

2-3 星期
執手尾

最緊要把頭髮仲係ok

唔會好乾同好爛 （濕水時）

當然可以

highlight 係咪會越洗越淺色 變到淺白色 我見啲fd甩到好似多左啲白頭髮 殘到仆街

電攣咗應該要點吹先可以keep耐啲

唯有花時間學下點set頭！
會唔會有咩youtube教學推介！

幾日前電完髮覺得好唔鐘意
想問下如果自己買直髮膏整直佢會唔會奶野

咁你吹鬆左個形先 向曬前吹 先再向後

都會無咁小